{
    "question": "LIS dan    Nicolaus Copernicus\r\nLiberalisme tidak dapat dilepaskan dari perjuangan kaum nasionalis di Asia dan Afrika\r\npada masa penjajahan bangsa-bangsa Barat. Tuntutan kauni nasionalis di kawasan Asia\r\ndan Afrika sejalan dengan prinsip liberalisme adalah\r\na. kesejahteraan dan kemakmuran bagi seluruh rakyat secara merata\r\nb. keinginan untuk bebas dari penjajahan bangsa asing\r\nc. harapan buruh untuk mendapatkan upah secara ad\u0131!\r\nd. penerapan hukum-hukum yang mengatur masyarakat kolonial\r\ne pengukuhan kerja sama antara pemerintah kolonial dan masyarakat jajalian\r\ntene\r\ngembalian derasi nada masa Yunanik\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D penerapan hukum2 yang mengatur masyarakat kolonial.</p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manusia-besar-tertua-di-jawa-adalah-435",
            "question": "Manusia besar tertua di Jawa adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meganthropus Paleojavanicus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>adalah manusia besar tertua dari Jawa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>yang pertama itu meganthropus paleojavanicus</p><p>yang artinya manusia besar tertua dari Jawa</p><p></p><p> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-integrasi-bangsa-indonesia-mulai-mengalami-perkembangan-pe-693",
            "question": "proses integrasi bangsa Indonesia mulai mengalami perkembangan perkembangan pesat pada saat proses Islamisasi berlangsung hal ini terjadi berkat dari peranan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Peranan Para Ulama dalam Proses Integrasi Agama Islam yang masuk dan berkembang di Nusantara mengajarkan kebersamaan dan mengembangkan toleransi dalam kehidupan beragama. Islam mengajarkan persamaan dan tidak mengenal kasta-kasta dalam kehidupan masyarakat. Konsep ajaran Islam memunculkan perilaku ke arah persatuan dan persamaan derajat. Disisi lain, datangnya pedagang-pedagang Islam di Indonesia mendorong berkembangnya tempat-tempat perdagangan di daerah pantai. <br><br>2. Peran Perdagangan Antarpulau<br><br>Proses integrasi juga terlihat melalui kegiatan pelayaran dan perdagangan antarpulau. Sejak zaman kuno, kegiatan pelayaran dan perdagangan sudah berlangsung di Kepulauan Indonesia. Pelayaran dan perdagangan itu berlangsung dari daerah yang satu ke daerah yang lain, bahkan antara negara yang satu dengan negara yang lain. Kegiatan pelayaran dan perdagangan pada umumnya berlangsung dalam waktu yang lama<br><br>3. Peran Bahasa<br><br>Perlu juga kamu pahami bahwa bahasa juga memiliki peran yang strategis dalam proses integrasi. Kamu tahu bahwa Kepulauan Indonesia terdiri atas beribu-ribu pulau yang dihuni oleh aneka ragam suku bangsa. Tiap-tiap suku bangsa memiliki bahasa masing-masing. Untuk mempermudah komunikasi antarsuku bangsa, diperlukan satu bahasa yang menjadi bahasa perantara dan dapat dimengerti oleh semua suku bangsa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-smp-membuat-hipotesis-sebagai-berikut-makin-banya-254",
            "question": "seorang siswa smp membuat hipotesis sebagai berikut .\"makin banyak pintu dan jendela dirumah,makin banyak yang masuk udara ke dalam rumah.variabel mana yang berpengaruh pada jumlah udara yang masuk ke dalam rumah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jendela</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-apa-yang-menjadi-akar-demokrasi-indonesia-701",
            "question": "Tuliskan apa yang menjadi akar demokrasi Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Undang undang dasar 1945</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-bercerita-tentang-hak-allah-dan-hambanya-ialah-plis-plis-715",
            "question": "Sahabat bercerita tentang hak allah dan hambanya ialah\r\n\r\n\r\nplis plis tolong jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hambanya ia lah Rosulullah SWT. </p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalo salah</p><p></p><p>plis follow ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>RASULLULLAH </strong><strong>SAW </strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>#</em></strong><strong><em>SMOGA </em></strong><strong><em>MEMBANTU#</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-energi-dan-berikan-contoh-nya-di-sertai-peru-274",
            "question": "Sebutkan macam macam energi dan berikan contoh nya di sertai perubahan energi mya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Perubahan Energi Kimia Menjadi Energi Listrik</p><p>CONTOH :Pada batu beterai yang sedang digunakan</p><p>2.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Kimia</p><p>CONTOH :Pada waktu menyetrum aki motor atau mobil.</p><p>3.Perubahan Energi Gerak Menjadi Energi Listrik</p><p>CONTOH :Penggaris mika yang digesekan di rambut.</p><p>4.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Kinetik</p><p>CONTOH :Penggunaan blender.</p><p>5.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Bunyi</p><p>CONTOH :Penggunaan bel rumah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-banjir-menerjang-kota-mekah-nabi-muhamad-saw-berusia-199",
            "question": "Ketika banjir menerjang kota Mekah nabi muhamad Saw berusia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>NABI SAW BERUSIA SEKITAR 35 TAHUN</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saat itu, Nabi SAW berusia sekitar 35 tahun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-kan-sepukuh-alat-musik-instrumanet-yang-kamu-ketahui-905",
            "question": "Tulis kan sepukuh alat musik (instrumanet) yang kamu ketahui\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Angklung</p><p>2. Piano</p><p>3. Gitar</p><p>4. Okulele</p><p>5. Biola</p><p>6. Gamelan</p><p>7. Gendang</p><p>8. Drum</p><p>9. Tifa</p><p>10. Klarinet</p><p></p><p><strong>JADIKAN JAWABAN TERBAIK JIKA ANDA MERASA TERBANTU \u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>1.drum </p><p>2.Gitar</p><p>3.Terompet </p><p>4.Angklung </p><p>5.Biola</p><p>6.Gendang</p><p>7.Seruling</p><p>8.rebab</p><p>9.piano</p><p>10.biola</p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-umar-bin-abdul-aziz-dalam-memajukan-pemerintahan-d-821",
            "question": "Sebutkan usaha Umar bin Abdul Aziz dalam memajukan pemerintahan dinasti Umayyah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Menghidupkan kembali ajaran al-qur\u2019an dan sunah nabi.</p><p>2. Mengadakan kerja sama dengan ulama-ulama besar, seperti Hasan Al Basri dan Sulaiman Bin Umar.</p><p>3. Menerapkan hukum berdasarkan syariah islam dengan tegas.</p><p>4. Mengupayakan pegumpulan hadis-hadis untuk dipilih antara hadis sahih dan palsu yang dikerjakan oleh imam Muhammad bin Muslim bin Syihab Az Zuhri.</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>Semoga bermanfaat. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-kota-amerika-adalah-954",
            "question": "Ibu kota amerika adalah=\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Washington </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>....................</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Washington</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Washington</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}